中大討論區第十六回之新鮮人進場

FM BB/準FM BB有乜問題隨便問
答到一定答

大家都好sad

Engine 邊個major 抵讀？點睇ie?

cs ce ie IT三寶

其他engine唔好讀

ie cu最抵讀
有人grad左做ibank丁死人

又見到巴打

MAE 幾好呀我覺得

其實係公司同班engine 同學傾計
我讀cu engine/ cu Mae 真係抬唔起頭

有無人收到風今年收生個分係咪真係會低啲
我4+2最多都係得25 我好驚

ching想入邊個major

唔好ee
其他都幾好
Energy mae有牌
cs ie 出路廣
Se programming 同business 兩邊走

一係ie一係cs
想讀其他唔應該揀cu
講完

點解木嬸同上一句矛盾嘅

冇人知道CE係乜，同人講個個都以為係CS

CE hardware為主
CS software為主

無得揀入咗cu
Cu 入邊Mae 真係最好

Energy 有牌好似幾正

mae 有energy牌

energy冇mech牌

點睇都係讀mae>>>>>>>>>>>>>>>>>玩能源

野馬巴打你grad 未
由中學雞睇高登 你已經屌cu engine 得It科

派college 結果8月尾先知

姐係完左intern都冇得去旅行

一路搞唔清個分別

hre best5既話就max23

bme撚做緊it狗

幾時有細o( 學系） / 書院大o?

八月中/尾啦 具體日期報名新生報名果時會知

呢到冇乜bba撚 幫唔到你

唔玩ocamp應該係冇問題

個結果同你幾時去旅行有咩關係 啲deadline都係一早定咗

啱呀出左college result睇完就得唔使做任何野
不過你八月尾去旅行預左冇得玩ocamp

我都屌cu engine 得IT科

有咩？
我唔知嘅

phase 1 16-19
phase 2 20-23
通常搞開phase 1 既major 都會係番phase 1既

唔firm college 真係唔洗玩大o
垃圾

都係個幾日架啦

想做energy根本應該讀mae

CC UC

揀chem仲有用 真心

pure chem ?

讀緊
表示major elective 好多讀ENER
FYP 都跟ENER professor

Pure chem 出嚟巨乞食
唔好聽佢講

energy major根本一堆唔關事嘅course堆砌出黎
你睇個course list就明

睇完你條link
其實我好想行environment 同 energy 仲有mechanical + BSE

HKU mech齊哂你所講嘅4隻牌

仲有飛機想行
我係無料先入cu engine 有料我入咗一大

屌 energy得一間公司有scheme 行

wfc香港都係乞食架啦算啦
相煎何太急 利申計劃緊著草

mae同 hku mech搵工記住報埋clp energy graduate trainee

等班能源狗連唯一行scheme a 嘅機會都冇埋

你放心
我一定會
但唔係apply GE 就ok 佢再揀你咩discipline 㗎咩

移民邊到

中大(工程)討論區

太廢 同唔到巴打瘋狂討論數學

到底一個識coding既phy/math人
同engine人差幾遠
點解市場上人地信個engine人多過phy/math人

ba ocamp 咩事

啱呀
sci人學code好易
掉返轉難好多

其實讀sci啲人頭腦唔會比engine差
唔明點解佢地慘咁多

無人信你既能力果下慘

食好嘢

禾去忍查哇

根本學左乜唔重要
最重要係學習嘅能力

有道理呀

我公司大把sci撚做緊it狗
我自己就bme撚做it狗

肯學肯做就ok

唔好誤人子弟啦
識入一定揀EE

聽講好多大公司請analyst會揀phy/math top果堆

細佬黎緊揀major
師兄介唔介意講下EE有乜好

出路廣呢d優點就無謂多講
最仲要都係師資優良，lecture唔會好似其他major咁悶
有來自唔同國家嘅教授，匯聚全球精英
唔同範疇都有行內top嘅人，例如circuit有年輕有爲，全球只有4人做緊佢做嘅野
又有光纖之父加持，做photonics FYP包你獲益良多
最緊要嘅，係department好有heart，雖然唔多人入EE
但唔同類型嘅course都可以比你讀，你會有明確嘅path去揀科
讀完四年包你搵到人生目標同方向，唔會迷茫
所以我宜家都好有方向想離開香港

屌笑撚左

勁既人讀咩科都會勁
勁既人唔會比科目限死自己出路
讀大學重點唔係學知識 係學 學習能力
（雖然都係阿媽係女人既道理）

之前有個post 咪咁叫

正皮咗
等我叫師弟妹入

木星係咁教壞人
揀mae 可以揀energy stream
但讀energy 冇得揀stream,冇mechan 野
點睇都係揀mae抵玩啦

仲有，班傻仔energy同mae 一齊報GE,例如中電
但掉番轉mae 可以報埋mtr 建築 consultant 公司

mae>>>>>>>energy

讀一大又如何，都唔代表搵到大公司做

其實以前得港大/poly
基本上大公司啲老闆一定係港大出黎

中大學生爭氣d 第時咪全部都係中大做supervisor

好耐冇見

yeah 好耐冇見
仲有一個見就做社畜

差d 以為入錯中大工程討論區
諗緊開唔開post 好

開嘅一定捧場

幾時放榜

我邊有教壞人
BSE 先揾到錢MAE 真係收收皮+ 老娘志不在automation/ computer-related 嘅嘢
想讀mechanical 嘅人根本就唔會入中大 given 夠力嘅話

加油啦Ching

下個post 叫(俊) 中大工程討論區

會唔會冇工開??

其實你點解唔留英國讀埋mech 呢
3+1 包送MEng 番香港做又得

me 夠力入一大
但鐘情中大

入唔到一大 咁你又唔去poly 又要係到叫春
想點jack 師傅

講真睇cv
你phy/math 但有玩prog 比賽
Intern 做緊it 野
點都會考慮

中大engine non ju 好易入
咩人都收咁濟
反而其他u 好嚴

留名食花生

禾jupas jj
個時ive 個degree 唔收我，面試太垃圾

ive

美沙呢啲勁人唔會apply ive

sam

你係二世祖
唔怕啦

To conclude, 要搵錢唔好讀engine 啦

又一個月

好想感受一下咩叫人文精神

算9數啦
不過common core係高質嘅

grad咗兩年都嚟緊 感覺讀大學已經係成個世紀之前嘅事

grad 左都好似冇學過野
學識左google 功課答案

點解中大個游泳池唔比人著t shirt 架

四年未入過

我都係今個暑假先入過去

咁有閒情逸致暑假返中大

between個名改得好

番去學游水
第時再學潛水

中大有得學架咩

有呀 仲好平tim
潛水同游水都有

搵到了
蛙式JJ想學自由式

自己式易過蛙
覺得

瘋狂打錯字
自由式

係關島潛過水

見啲人通常自由好快冇氣
蛙就幾十個塘都係咁游

係呀 可能係唔夠力
次次游完腰好痛

啲班一堂兩粒鐘都幾chur
細佬最盡九個字就打柴

係呀 仲要烈日當空 上左三次 黑到成個賓妹咁

唔好咩

比賓妹你 你要唔要

why not

去中環開wechat 應該大把

好人卡

依家係全國最高學府北京大學踩緊ofo 黃色共享單車

D 北妹真係好拎正

gobee.bike啲friend?
玩得開心啲

你咁講啲賓妹好慘囉
racist

圖呢
傳說北妹又高又靚又大波
求東北佬圖片

費事美沙煲老藕

轉場叫個春先

嚇走左人tim

廢事好似之前某會員咁比人話扮毒啦
唔關你事 你地繼續傾

你走埋呢到會好靜

男人老狗真係記仇

唔係你quote我都見唔到有人留左言
javascript ftw

話你小氣呀騰堂美沙
話你一句偽毒又block 我

兩位唔好嗌膠啦

有咩

*咬
最緊要正字

係時候join 眾會然潛水
呢個場你玩曬佢

交

拗交
我覺得個交字都應該唔係呢個字

難聽說話就唔講啦
你當我真心膠又好小氣又好
個陣係公司見到
大大聲屌左出黎
到而家仲好撚痛

港燈exact7ly係咁

Non 揼code嘅engine嘢就麻煩啲，無咁易show到俾人睇你嘅能力
不過有啲啲公司會請，之前jobsdb更加見到有公司請math/phys做marine engine啱曬我心水，不過我屋企人話聽都未聽過佢個名就叫我咪鬼做

搵日都係sd份cv去試下

今年engg轉左做收best 5
上年engg個LQ係
444（4）4 54
4+2 weighted係 31.5
best 5 weighted係 27.5

小弟既分係 345（4）444
4+2得30.75
但best5 有27.75

睇b5既話小弟好似都有機
定其實唔可以咁計

marine engine香港冇乜degree讀咁做都正路嘅
我見好多fin firm it/analyst位都請math stat phy人

unweighted過20就有機 絕對可以試
你個分低上年LQ少少

同埋你有修m12計weighting著數啲

原來睇錯
有冇巴打知上年最低分0
低LQ成0.75 好似冇乜機

雖然會照放A1

放左dse分啦咩

今年又轉左點計分
冇咩留意

加油呀Ching

老鬼路過

best 5再計weighting
有轉 唔清楚

LM

有冇人講下ba ocamp
好似好多花生

即管搏下囉
當年b5 低LQ一分放A1都碌左入去
雖然讀到成pat屎咁

呢度冇乜BA撚

唉...
為表懺悔潛水一周

Ching u有無in過港燈 無咩方向咁prep緊聽日個interview

港燈 intern 定grad job

唔明best 5
我記憶仲係4c + 2x

應該grad job

有咩莊抵玩又學到野
利申:yr2

Analyst assistant
終於搵到個keyword
Load forecasting

非GT post 幫你唔到

不過想了解下嘅係general關於公司業務嘅問題
Written test都有問過再生能源

GT 就會問下
公司係咩國家地區有業務
用咩燃料，各地區用發電方式，發電原理，電能實業同港燈業務有咩唔同

詳情請上公司網睇

唔上咪學到野

做下功課先
聽人講佢in嗰陣interviewer吹奏過港燈供電99.999%嘅reliability，中電得99.998%，你知唔知嗰0.001%有幾重要（！）
我都會記實佢

個個去哂食女女
好靜呀呢到

In 過港燈
有intern offer
無問technical 嘢 問下你strength weakness 咁
U life 做咗what 7

轉左
其實即係唔計ls

咁你有無take佢offer

今日係monpo嘅好日子

公司冇野做？

都叫做有少少
但唔上黎真係會瞓着 zzz

好大雨哦出面

正 成個vm炒撚咗
又可以回到最初的起點

咩叫vm

無 做咗第二間
佢賤價

不萬能見成點

中大幾時要整學生證?

fresh man?

放左榜啦咩

第一次玩ocamp 有咩要注意

新人報到

崇基ocamp要玩幾多日 有無咩過火野出過

記得食組女

全部都四日三夜

你讀physics 定mechanical engineering
開嚟見我

避開豬扒

唔該我想問下
cu science入面揀數 同我直接入數研有幾大分別?
如果揀CU SCIENCE入面既數有冇可能第2年MINOR到CS?

記住迫止汗劑
為已為人

你讀咩科都minor到CS

冇記錯既話, 第一個分別係獎學金既問題, 精研好似係一入就有錢, 而science未必

第二個既分別就係精研可以揀MIE, 而入science再declare math就冇得揀

你想第二年就讀夠minor d requirement? 難啲喎, 有咁多faculty package, 難啲有咁多credit比你喎

深大無暗o
光明正大想過火少少都無

有主節呢d 19虛偽活動
正經到不得了
其實成個崇基都係偽善

Agger Ching

大工程討論區

[嶺大分數 三大名氣 慘過東大 畢業老電]中大工程討論區

Science 唔可以直接入精研 要hon cgpa 過 3.3先得 讀齊佢要求既科
所以決定讀數既直接揀精研吧
其實有個program叫 mathematics and information engineering 有無興趣？不過好chur

我都有見到可以入Engine再揀
但就咁計出路Cs+math minor 會唔會好啲？ 數研未必夠分入.. 中英太低
唔該曬2位巴打

新制，至少我13年入學嗰屆，無gpa requirement
Ching你係舊制人定今年改咗？

好似in得少少柒
不過有一個offer喺手了仲要係喺屋企附近 正呀

咁應該改左啦 我係16年入學

數學好多nds神人 普通數學條stream都唔少勁人

頭先check過，你嗰年係，我嗰年都係咁寫
但我搵返四年前academic counselling派嗰張programme info佢真係無寫架囉 乜咁改都得嘅咩
雖然有gpa限制嘅enrichment無咁流，但依家鼓勵到大家take爛龜course

我聽fd講炸

我check過啦，同你講嘅一樣
我嗰年都改咗......

你係邊度check

睇到了

整體好唔好玩呢 四日咁鬼耐

邊間

Mie 係cu engine 唔洗過3 都入到

聽聞2.8-2.9有人入到
但chur到仆街
由9半去到6半

Cs 係24/7

想問下你地點睇與人文對話呢一科
會唔會好chur 理科商科人會唔會好難跟
同埋有無study questions參考下 thanks

性價比神科

係出面見到SEEM post
笑左

對唔住 下次唔會水傻仔入SE

我應該係你口中其中一個傻仔

MIE唔算神科啦

準備入cu
想住hall 食村姑
應該入咩college

咁都唔叫邊個叫

村姑唔住呵

我係pgde 新人 向各巴絲指教

咁咩college 多村姑

回來了

cc 多耶

agger 鬥村姑cc冇得輸

又改名

成班偽耶

冇乜特別啦 組爸媽會提你架啦 帶齊野 唔好on9衝出黎柒 行為舉止似個正常人得架啦 (btw搭校巴唔洗叫有落 日頭嘅校巴每個站都會停架 不過夜晚未必)

已經分唔到個耶係真係耶定5p字

fn 同fh 其實真心人人都讀到 每堂基本上都係睇完reading後堂上討論 唔同學科都可以有自己見解 到時lecturer會guide 住架啦 我諗讀完真係會有反思？(我只讀左fn 但都覺得學到野)

chur 就部分professor要debate咁lor 唔想chur 就自己問組爸媽reg 啱嘅professor啦

study questions 就冇乜啦 通常都係一個大quiz 加交reflective journal +term paper咁啦 paper都係講個人反思見解姐

FN FH兩科最chur嘅地方都係個個星期都有reading啦
而且啲英文都唔係易細佬reading5**都睇得好吃力
sparknotes最啱我呢啲懶人
不過細佬理科JJ 都好欣賞呢個course設計
真係接觸同思考到好多以前冇諗過嘅野
最後個grade都唔錯 敢講其他U啲common core一定冇咁高質

呢個真 讀完fn (與自然對話) 真係覺得好似大開眼界咁 另外網上都有中譯本嘅 可以參考下(不過正常quiz係用英文)

大部份readings都有中譯本，我當年好神心咁去圖書館搵嚟睇

細佬我都係reading5**都睇得好吃力

你又叫自己細佬

細公司鬼佬老細
過我dept搵人

不過係digital marketing公司 見佢唔做facebook呃like就決定試下

點解我唔明你請乜

你問返本人

no comment

你講邊個5p字
聯想唔到

耶lun 個耶

sorly

入到大學真係辛苦，唔鍾意social 覺得好假 但係又唔想自己一個孤伶伶，好犯賤

smile

你講緊我？

有無music人
Interview問乜先有機會

應該冇

幫你召喚

搵幾個真心frd 就夠

有自己做真心fd就夠

終於出糧 雖然啱啱交左四萬幾學費產已破

琴日已經出咗啦

請我食飯

I know that feel bro

可唔可以唔好同我講啲咁嘅野

但自己都唔想同我做朋友 可以點

點解
點解你又嬲 我唔明 我好蠢

要嬲都係嬲自己on9

幾辛苦先挨到星期五
哩家返intern已經覺得好難頂
返長工都唔知點算

行慣咗1 2月台 去3 4月台都照去咗1 2月台

所以我決定四十歲退休

我打左啲你唔會想睇到嘅野
你都係想知發生咩事就pm我

放鬆啲啦
唔會chur既應該

到時份糧大份啲
會高啲incentive 番工卦

都幾肯定唔會

搵份自己鍾意嘅工真係好重要

好難興趣同錢掛釣

enjoy到份工我真係唔介意人工低

有錢先講得出呢句

為左錢出賣靈魂
真係制

放榜要打去問ranking
驚到仆街

冇咁嚴重呀
想做既工唔收禾

山區巴打想做乜牙

係

考ap ii 30k

證書可以後補

想游水

點解又係咁

食撚咗十舊屎

轉左場

過多排有冇fm bb

Non ju year 1 jj lm

咩major

Nursing
有冇巴絲都係

D 人走哂

有個前nursing
Trans 咗u

真心咩

nursing都走

黎緊靠你地

撚走哂

16-19/8 第一場 應該係

想知書院interview會問咩
收到善衡同和聲

點樣promote 善衡
諗定d 活動

我想問cu account 好唔好?

樹大有枯枝
中大PAC

放榜都好似無乜人入黎問cu野嘅

咁咪好

宣傳有成果

唔參加ocamp有無咩影響
兩個21歲hd仔入返yr1
無精力同班後生仔一齊叫組爸組媽

我仲老過你都照去啦

細O即係學系搞嘅ocamp叫識到下coursemate
不過你本身個人夠outgoing都唔會識唔到人

dse jj 中大engine得it科

同埋想問下係咪報js4401之後再入去揀邊科？

係
不如講下你想入乜engine

未諗好

唔住hall係咪咩書院都冇乜分別

To: 所有想入商科既FM

其實唔駛再問3大business邊個好架喇
如果真係想要career support 強啲就揀UST啦
其餘3間真係差唔多

讀得business其實係睇你本身對自己career著唔著緊, 著緊既就會想辦法去砌靚自己個profile
所以最後HKU, CU, UST其實冇分別

仲要考慮FYP 船個啲

有幾可會有船吖其實

細佬都有幸拎到少少嘅

大佬你邊間
利申：唔窮

有冇人開豬丸post

uc

MAEG
EEEN
算係無咁IT囉

過來人答你
係

高登個邊有
我地都係每年copy and paste

今年DSE雞想入PAC
想問下PAC可唔可以揀新書院?

想入敬文

可以

點解會想入敬文？
好遠架喎

想問下cc 大o 大概8月幾號搞

必宿+靚
有必宿嘅書院來講，敬文是唔是比較易入?

8月最尾個禮拜一到四

細O之後
好貼近月尾

但宿位佢都係最少喎
得300個位
另外2間必宿書院 好似 1200個位

順便問埋double majors 係咪可以1年之後揀？

Engine degree 只係可以double BBA
GPA過三就得 讀多一年
不過學費就好似係2個degree價
not sure等其實會然補充

engine double major暫時得maths & info eng, y1完跟gpa揀
你想double degree就可以任一eng+bba
有興趣嘅開學會有instructions話比你知要點做
去到y4你讀夠一定數量bba units + fulfill到1st degree req + cgpa過三
就會extend多一年比你讀埋bba剩返嘅units 不過呢年喺冇政府資助

你想要多啲自由度揀second major可以入hku個啲 cu唔啱你

我就係想bba + engine 同埋如果hku 好似唔係好夠分

你要預左個個sem爆unit同暑sem都要讀
同埋冇記錯最後一年要比100k唔係42.1k
有信心過三可以去馬

好，唔該晒巴打先

btw bbq要過三唔難嘅，但engine就

engine 都唔難 大部分考試操tutorial 同 pp 就可以

教育係咪一定要interview先入到
而家分未夠唯有祈求appeal到
但appeal完已經冇interview
仲有咩方法入到？

依家個問題其實係我對it 冇咩興趣

cu engine有it 有ba 有電子 有數學 任君選擇

咪答咗你
MAEG
EEEN

你不如望一望個programme 先再問？

填好jupas了
希望順利入到

想報邊科

個uc第一代大學生船係咪apply就有咁濟？

試下報咪知

pac

咩嚟 招喚下UC 嘅人

唔係個個有份 RNG黎

咁你條仔對住你起唔起到頭

沙爺咁得閒上連登

CU engine仔係啲大公司黎講真係稀有物種黎

等appeal搏medic個gps

好耐冇上過黎

5月尾個陣知自己住屯門兼上莊都冇宿好撚灰waiting list仲要排廿幾
跟住上個禮拜出final list,又突然見到自己排到好hell

好好彩,如果唔係真係每朝晨早起身返學

唔入gps入咩

咁我都算稀有既

想知大家其實點睇崇基呢間college
如果剩係屌佢既話可唔可以俾啲例子講下

屯門窮牛唔鍾意social 想住hall最好有船有咩書院介紹 聽人講新書院易有hall住?

留名
終於入到中大啦
想問下註冊個日會做啲咩 要準備啲咩
好興奮

冇乜問題

Cc is the best

不如講唔洗準備d 咩
例如錢

巴打我係咪係m1 post見過你？
記得你個時都話想入cu

記錯既話唔回我就得

雖然唔係新人 想問ugeb chemistry in kitchen 零理科人啱唔啱讀

應該話han唔handle 到

天文背書好過

冇讀過理科 mid term冇乜點溫過 剩係靠上堂聽 低差唔多1個sd
final 有溫書背書 最後拎B

講緊chemistry in kitchen 唔係天文

Econ interview有咩要準備？
best 5同4c+2x都reach到上年median
但都好驚入唔到

另外有冇econ人講下系內情況同讀書風氣？

係呀 我成功啦
雖然m1 level 5咗 諗緊考唔考多次

好似唔係間間宿有單人房

擺咗hku mbbs
有幸升都grade就嚟做中大人喇

Econ = 頹

讀過個類似
Chemistry of food and drink
輕鬆A
得諗非理科人會俾人屌打 好多理科concept佢唔會詳講
提一提就算，所以非理科人最好唔好讀
你要花半日先理解到嘅野，對理科人黎講係已有知識
天文我都讀過
非理科人應該幾啱讀
因為理科人（physics撚好似唔讀得，所以其實大家都唔係好識）都係上堂先學，條起跑線差唔多
考試又輕鬆 內容又有趣

econ讀書風氣

game theory啦梗係

Game theory係咪year 2先有得take

果陣take econ學過少少都怕怕

唔係新人
想問中大體育系多唔多港隊
想入體育系但自己無打港隊聯賽個啲
唔該

聽聞中大spe既人運動唔勁
中大spe 多理論野讀
其實係中大運動既果班人都唔係讀spe

個fd果陣靠dse分入體育 佢話好多入去既都係讀書唔勁 但體育超勁 拎好多獎 又有出國比賽
但果陣佢都冇乜參加比賽同拎獎 (以我記憶之中係) 最多係中學PE考試成績勁
所以你dse夠分應該都入到 唔知幫唔幫到你

有frd上sem讀完 上堂睇下片 都幾hea 同埋教個條友好好人 好似話派grade派得太好比department屌 所以手緊左 不過要勁多chem野 佢鳩讀最後好似B-

中大運動勁個班係低分入神科

同埋想問各位大大有冇頹ugeb推薦比文科仔 唔想reg natural hazard 因為佢星期五八半

準備入cu
住九龍灣
想住hall 入咩college

有一大唔入入深大係咩玩法

醫科就hku 啦

知5知大概幾時通知你叫你interview
驚到翻工依2個禮拜都唔敢報更表

5你老母
希望你入唔到CUHK

一時失手
我第二句個唔字岩架
求原諒

我都想考多次
話說巴打讀咩

巴打攞咩成績
Sci呀 因為想讀數/stat 你呢

想問science既o camp係咪14-17號？

[url]好想入中大呀 [/url]

想讀咩major呀

幾分先

低你一個grade
真係想一刀捅死自己
我讀engine啊
btw毒撚唔打算去ocamp

你係高登果個很想入中大？

details

毒撚真係唔好去

15 engine ocamp幾好

16同今年班oc 大組長就

我都想

識到神人咪值

Astron啦
有趣又輕鬆

hku個syllabus preclinical 三年縮咗做兩年 報咗jupas先嚟後悔

究竟及川徹女朋友係巴定絲

屌你老母走啦
咪搞串個party

銀河姐姐

女朋友好難係巴打喎

咁惡架

你真係係到moon post架wo

我係影山飛雄男朋友

冇朋友po見到你

恭賀中大工程再次成為最搶手jupas 科目

已經屌都費事
DSE雞睇路啦

當你係佢地個位 你就會唔理三七廿一但求有u入
我就是例子

都叫少過上年200人啦
btw今年收500人？
上年得37x

唔准你吉飛雄
搵過第二條仔啦巴打

不嬲510

510係計埋non jupas?

見jupas 2016 個到寫37x

係呀

其實細o點解仲有花生食
btw今年太粗長有冇四個

不嬲wfc

咁Advanced standing 入cu engine 玩唔玩細o好？

留名先 各位fm寶寶要留意一下今年物理系大組長

有 三個MAE一個se

我當年advanced standing 有玩

點解 有靚仔？

係罕有嘅小妹妹 我都想有靚仔

All in必宿新書院啦(如果收你的話）
基本上地鐵沿線你唔洗旨意有宿住(除左4年一宿個一年)

揀新亞 逸夫隨時上兩支莊都冇宿住

摺宿四年首選敬文 成間酒店咁
同埋逸夫fm cutoff低好多
如果想體驗書院生活睇下自己啲分過唔過cutoff啦
不過走讀真係斷六親

柒夫有u team保平安

有冇人知cc點決定你住邊間hall

幾時有書院攻略

你男定女先?好大分別

圖！

利申：四舊無上莊都4年會有宿
唔係地鐵沿線

有咩問題？

排list 白撞

Freshman 入宿果年鳩派

不想入中大

有冇師兄知道走讀生生活係唔係得
返學 上堂 返屋企

岩呀...想摺入五低 想玩入五高 其他D一樣樣

物理系變有呢種生物？

笑左

不要再說了.jpg

唔係

男人點入五低

頂

其實睇你性格同興趣
你想去social，走讀都可以周圍玩，上莊
你唔想去social，咁大學生活咪返學，上堂，回家，其他時間做自己野
有冇宿舍最主要分別係方唔方便
welcome to CUHK

Ching ho ball

想近上堂
最近engine個棟野係咪五低同明華
睇圖好似勁舊

日研feel都要屌

最近: 五高>明華>五低>OTHER

[url]法官大人 [/url]

咪撚入明華啦 好舊
五高新同靚好多
摺就1-2樓
4-5 樓就嘈同多宿生會人 玩得勁d

不過最好都係唔好入崇基
太垃圾

咁耐都未收到interview 嘅 會唔會收皮

利申 A1 econ Best 5 25 Econ5*

應該唔駛in直入

我唔知呀 好撚驚

五樓人？😏

唔是啦
唔是五高人
不過聽過下d花生姐

點解咁講

我嘅大學生活全部都係宿舍比我 如果走讀既話應該一個frd都無

咁你都幾可悲 一無宿盲無曬成個世界

sorry...

上堂實識到朋友啦
其實冇伴侶，也不太寂寞

幾時識我

唔使講 崇基真係垃圾黎

對唔住 邊有你咁成功呀木星 成個連登中討都識你咁威

無人不知無人不曉

呢位青咁正面
利申寂寞

Engine year 1 玩broad base 日日單機上堂
分左major 人小小反而識到幾fd ge

多謝師兄我會加油

高攀不起

me也寂寞
不過不斷搵野做keep myself being occupied

fyp好撚煩呀

中大恆生卡好靚
Non jupas大約 19號知書院結果 唔知jupas係唔係

八月十九知？ 未填，打算星期五去交文件時睇下啲hall先 暫時心水新亞/晨興

城大果張好醜

DON'T CHOOSE CC

agger，想換中大果張

讀緊part time master summer sem
黎緊第二年
ug 唔係中大讀 而且前一年放工夜晚黎讀
返完學就走
想趁summer sem 有時間逛下中大
有無咩好建議 中大有咩玩 同埋有咩餐廳可以一戰

大家好 請問有冇pgde 學兄學姐可以講吓往年SCT 嘅上課時間係邊日嘅晚上？我係想知中學音樂 有勞各位

諗起可以見湯兆昇就想玩玩鳥

花生

不嬲年年都有

崇基垃圾college

木星都無friend子啦
得547.8

有冇人Jupas收到 interview 通知？

想入trinity

fm留名

FYP求助
大家可唔可以幫小弟填一填

巴打們，想入shho有咩要注意？

好似有interview?

依度應該唔只我一個咁講過架啦 總之入乜柒書院都好

千祈咪撚入崇基

利申 受害者

講點解啦

一個sem要上7次assembly(其他書院係三次)
要做多份fyp

不過如果你係最top嗰幾個，cc嘅船係幾吸引

利申: cc

要注意自己有幾高分

咪撚入崇基
利申: 崇基

拿我啲咁嘅毒撚呢 要個hall純粹就係唔想來回搭車返屋企咁晒時間啫 乜撚野hall culture嗰啲 I don't give a damn fuck

半年去7個濕鳩 assembly 廢話連篇 玩電話會叫你收埋 訓覺會叫醒你
仲要迫死你星期五同一個時間返 dayoff都唔撚比你

跟住第一年個濕鳩書通真係屌你老母戇鳩鳩 學埋啲唔撚關事嘅閪嘢 浪費時間 爛grade仲要3cred

再睇下佢office個班契弟既嘴臉 見到都想打撚柒佢班閪窿

反而個fyp唔太大問題 不過前提係你要有friend囉 利申有中學同學同組 其他組員都好好人

當然啦 相對地呢 崇基就無咁多黑暗野嘅 但係我一開始從來冇諗過埋堆所以對我嚟講唔係問題

明白
辛苦曬

住新亞知行,條蛇屈左成年冇理

Btw有冇人黎緊住知行呀

有得揀,個人覺得志文d房又細,同埋班友嘈到仆街

志文d房 我頂腳
紫霞就唔就腳 但個景屈晒

有冇巴打in過/準備in通識教育？

同問有冇巴打in過？
收到email要interview 依家有啲徬徨
唔知大概問咩內容

理論上任何都唔得
實際捉唔到上任何都得

係咁問同問可唔可以偷渡一樣
有洗頭艇咪得囉

有冇係中大讀日文既人
而家讀完日文4應該大概n4程度?
有冇咩electives係操n3 可以一路上堂溫埋書幾好咁 唔係好識揀d electives
麻煩哂

冇n3 course架之後就n2

有冇electives 推介

宿舍派左入紫霞，有咩要注意

買定貓糧

Non jupas書院結果好似19號出 係咪早過jupas新生？

巴打係咪都係24號？ 幾多點？

順便問下有冇人都IN/準備in數學教育?

有冇人Band A放咗Econ已經收到interview通知？

想問擺band a ibba嘅收到interview通知未

未

終於唔係全部engine囝囡

呀 仲有 其實揀書院呢 你無份揀㗎
係書院揀你 唔係你揀書院

中大呢排冇野好食，周圍都係人

今年reg day 幾時？驚去旅行黎唔到

Engine 無女呀Ching

冇呀

係，好耐冇見
可能轉工

我14:30in

唔係講笑，我都係
Session 2?
有冇telegram 交換

唔識貼gg link 不如你貼我add你？

見到啲FM覺得自己好撚老

利申：乞緊食

總之都係果句 咪撚入崇基
真係抱憾終身

24分都未收到

讀 stat

收到中大中文教育interview
interview嘅grp discussion會問啲咩？
有咩要準備/注意？

練下英文

有冇10隻貓既相

science
rip

幾時返香港牙

原來engine 仔我trans 到phys1110 同engg1310
Minor phys 有無兄師係minor 左？
Phys 既course 未讀過
大約係點？

冇底咪讀下intro level嘅

有冇巴絲收到ibba interview 見佢網頁寫interview 20號開始

係勁就讀咩都勁啦

入黎chem嘅大家庭啦

咪誤人子弟

唔使架喇，直接入啦

屌我都係24放左a2未收到interview

留個名先

點解

同意抱憾終身

24分仲邊使interview
利申23分，未有interview

Band A Econ收到

有冇人知law interview會問d咩
係唔係有second in就一定得？

23分A2 收唔到

UC

其實唔係你揀

牙你老

btw who are you

屌你啦曬命狗

星星

當年都係諗緊3大入面揀邊間 最後揀左最近果間

然後中伏

我都唔想入hku

我都想入近我果間
港大

有個師弟入左公司做 intern

親英狗咪禾囉

清住邊頭

慘

mean

non-ju入交齊野
但仲未收到email正式通知
有無巴打都係咁

我之前交齊 過兩星期send email去佢先轉我status

崇基

我辭左

有無讀geog嘅巴打
可唔可以講下主要學邊啲範疇

一車車fm運入中大層房

中大有geog major

屠

GRM?

想一世乞食既 歡迎入

收到ibba interview
係咪即係marginal？
有冇巴打知會點in法

巴打Best 5幾分?

Best 5得24 4c+2 28 所以如果marginal都真係唔奇

26收唔到interview

26你應該穩啦？

我ibba放A3
我pac都收唔到，唔知係直入定cut off都過唔到

Non jupas 同jupas 係咪同一日reg day?

唔係marginal佢就唔會搞咁多嘢in不過pac多數都高過ibba

23收唔到

點解會乞食
我見都收27分

問多句 cu GRM有咩出路

櫻庭葵巴打講野真係好好笑

一睇就知依兩位係化學系校友啦

但係我best 5 25 Econ都要in我喎

真係唔知點揀 有啲淆

best 5 25分要in +1

我in25號 上年25唔係已經median咩？

cu engine 幾多cgpa先有2nd up？

無出路 高分唔代表搵到食
你甘心一畢業得14k
Mt ibank無你份既可以入

econ唔知 但ibba收咁多人 真係唔會咁得閒搞咁多嘢

同埋佢可能有其他計法去篩選 例如某幾科weighting高啲 只係咁啱median嗰個人係best 5 25
不過我今年無留意收生，你最好自己 check返

2.8
Mgpa要3.1

Econ無weight wo
利申 Econ5* Maths5*

收到email
唔去in

淨係知幾年前數學或者econ double count

當佢唔係double count我都唔係margin掛 搞到我而家勁淆

我屌你出interview 未

採礦定地質研究

engine有冇second/ final interview?
係咪唔夠分先叫你去in?

thanks, dude

唔洗緊張 econ interview乜鳩人都要in 上年in嗮全部bandA人

想問邊度可以睇Exchange嘅資料?

崇基有咩唔好？
個個都話唔好入

九月oal個網會有

最慘都係兩個星期一次assembly

一次唔去都grad 到

崇基好多靚女

崇基人一定唔會話崇基多靚女

...間間都多

村姑就多

諗住簡善衡有無注意事項

喺你嗰科入面要夠高分

要靚女就唔好揀中大啦

中大果d 潛力股黎

Qfin interview 會問乜

medic都要係medic入面高分？

唔係你估

嘩屌你 你係咪真係知道崇基啲女點㗎 咪撚水鳩啲巴打啦

重複咗N次都要講 入崇基 抱憾終生

Jupas 仔兩樣都要讀

i agree with u

16年班女真係
不過都有d女神級既 但多數摺

想問大細ocamp 係幾時？

註冊應該要帶幾多錢

細O（學系迎新營）共分兩批：(同學須按所屬學系的時間參與) （詳細資料未有）
第一批16/8(三)-19/8(六)
第二批21/8(一)-24/8(四)
大O（書院迎新營）
善衡 29/8(二)-1/9(五)
其他 28/8(一)至31/8(四)

more:

$0

唔好交任何錢
有人問到你就話無帶錢，後數

千祈咪撚帶錢

Year1入dse個分要係HQ?

上網睇介紹感覺上cc最好
不過咁多人話伏

100%伏。

算啦都唔係你揀架啦

唔係online reg咩
利申：non-jupas

點解？

ching ho ball

第一期學費唔係包左大 O 咩？

崇基d仔好似幾得

想當年，毒男出城第一次見到咁女

jupas 都係 online reg.. 佢可能講緊o-day

應該好似有d soc 會狂收會費

正解
ocamp費會同學費一齊收冇得避

淨交學費

想住宿同exchange應該揀咩書院
有無d唔太多assembly既

唔係cc 都差唔多
宿呢樣野必宿書院 但睇彩數 interview

唔好揀shaw

聯合如何？

其實揀college 係真。冇得估

關於宿,你可參考去年數據 :

黃大仙地區分12分，睇你加埋其他野去唔去到呢個分：男31 女35

cc la

有無前輩解答少少問題
Engine入面有個科叫做engery and environmental engineering, 另外又有1科叫做energy engineering, 其實係咪同一科黎？ 另外上hkie網睇，得engery engineering有accredited , energy and environmental engineering係無既？ 究竟兩者有咩分別？

中大除左N展
係咪english同LS收得最低

唔好唔記得宗研同文研啊

Hkie = 義工網

識嘅 pharm JJ 10個9個都話乞食都唔掂

FreakWriting - 代做檢查功課論文參考

語教個堆都低,不過要in

巴打可以tg禾傾下

返唔到啦

tg左

想玩得開心真係唔好入崇基
崇基唔係佢表面睇咁好玩
裡面有勁多On9 不平等既傳統同潛規則
當年就係咁比人水左入黎

我都聽過
好似仲有好多派系呀個d

例如？

其實度度都有派系圈子

唔洗咁傷心
唔夾就會叫春屌
夾就理撚得你

入 hall 要玩菊花先俾入

啲女用胸 pad 打乒乓波， 好似係

唔洗睇，總之唔好入就得

大家可唔可以幫手填一填，我想畢到業

唔講都唔知 多謝
CU 註冊都有騙案要防

報左cc
順其自然
住得近都住唔到宿架啦

尤其係 BA soc
如果冇記錯 輔聯（類似大學同學生有份嘅 ocamp 統籌會）有學生代表會巡 reg day... 聽講有唔少 ba soc 偷步收錢被人罰

可唔可以講下轉新校長有無咩影響

留位費唔洗交咩
講多少少嚟聽下點解唔交得錢

Non-ju?

Yes non ju

上面有講

Ocamp費指大o細o都連學費比？

唔係唔交得
你鐘意咪交

J圖都冇幅 點填呀

大O 細O 的錢 同宿費/學生會費/學費一齊比，九月尾比。

[quote]
係咪蜘蛛俠封面

<img src=" />

係

巴打住唔住宿?

冇一個人係識嘅

hi

唔識你

知你係邊個

其實senior entry仲有無四年一宿呢樣野
讀兩年會唔會有一年住到

好似有

咁幾時揀college 同報住hall既野？
最快幾時有得住hall(如有得住

建議你睇睇呢個:
揀college: 放榜後至8月9日 下午5時
報hall :未有

J圖放左喇幫幫手喇

係位到細細哼land of hope and glory
好在冇人聽到

你係邊位？
新人？

Thank you

想問有無巴絲打知道 我下年要defer一年 想問仲可唔可以申請grantloan架

除咗新亞有邊個college係四年一宿？

咁親英既都唔認得我

正恩

8月8號係咪o day？

( Show Blocked User - 小白白 )

YES 去唔去都冇所謂

我想問下個best 5係點計
佢係any subj 3x+2c 定係 最多計2個electives 2x + 3c 咁樣？

BEST 5 即係最好個五科，有double count / special weighting 個d 好似要必計~

如果我想入engine，有3科electives
咁我可唔可以計曬d elective 外加2科core?
我見到凌風巴打話max 2electives
可唔可以解答下我？

medcan飯盒

得

有巴打話得 有巴打話唔得

咪玩喇

睇返張野先

(A) Best 5, or the total score of Best 5 HKDSE subjects
[The 5 best HKDSE subjects can be core or elective subjects or Maths M1 or M2. Where applicable, subject weighting(s) is applied before the 5 best subjects are selected.]
可唔可以講白d

啲女好豬

巴打夠唔夠分？

頭兩張有少少味道 後面就不了 尤其閪桐要到YR2先叫完全體

可以3x就32
唔可以就31
叫唔叫夠

Ibba o camp係幾時？

求教 冇讀過phy Chem bio geog, UGEB有咩好推介 已經升yr3仲未諗讀乜好

天文

答過好多次啦
天文for sure
理科底喺呢科作用係零

之前聽講天文會爛grade

利申冇温書靠常識B左

21-24

叻嘈夏薩/叻嘈溫打啦 地理鳩噏野唔洗上堂齋睇ppt都會識

in 2222 we trust

利申A

好想入中大日研呀

話咁快就YEAR4, 個時YEAR 1 入黎係舊登留過名，之後就無出現過

依家留個名傾下計

又係year 4嘅朋友

真係好快 可能因為走堂走得多，日日都好快過

日研best5幾多

Reg day幾時？

Medic應該揀善衡定敬文？

Ibba收唔到interview即係點

高過margin / 太低唔收 你幾分？

利申我都收唔到 25分

入到

日研有無ocamp？
senior入係咪都玩得 會唔會好odd

no reg day.
shho >>> cw chu

舊年有,今年應該都會有

個個都咁玩,冇人理你sen 唔senior

唔該巴打
btw係幾時報camp同soc？

細O
8月8日9:00-8月12日23:59

咁係咪有o day? 唔係太知道兩個有咩分別
Why shho > cwchu?

8/8
cw 又遠活動又少canteen 又難食

23呢。。。

睇過jupasstat 好似響中下位

唔該哂

溫咗書都B Range

利申：湯兆昇
Final同一日撞Major

CW可以日日食小強增強蛋白質

我前一日Major
利申K Leung

練立明A-

Science 成2000人報
前幾年得1000

咁撚多

Shho有好多medic船 同埋shho收神科人多 入到去成班都chur撚

每間書院都有scholarship for dse成績？

想問想玩drama soc應該入邊間書院？

同問

fm想問少少嘢
想問其實fyp同assembly對生活影響有幾大
四舊好似多啲嘢玩 但到底fyp同assembly係構成幾大負擔/影響
自己份人比較慢熱 但熟左會好癲
有冇宿都可以
想玩書院活動 可浮可潛 應該揀邊間好
同埋有冇話邊間啲人好相處啲
thx

四舊應都有。不過其實你唔係個間書院都可以join 個間書院的soc，只係冇宿分姐。

利申：人ＣＣ，被踢入UC drama club...

fyp: 通常final year sem1做 都係就自己有興趣嘅topic做個研究咁 要自己搵groupmate
assembly: 1個sem0-7次睇college係乜 一次兩粒鐘咁上下
書院呢啲呢...舊書院會多啲野玩+規模會大啲
但細書院就冇舊文化束縛 細college聽聞啲人會close啲
揀左college先再諗宿啦

冇宿的話，如果你係ＣＣ，你有一半日子的星期五要特登番assembly(我星期五通常冇堂上)。其他個幾間會輕鬆d,得三次。

FYP係煩。特別你撞到d唔做野的仆街。利申，冇玩大Ｏ，被ｃｃ盲婚啞嫁，組員成日唔出現，又intern 又剩。結果得我一個見老細，被屌既又係我。最後，份野大部分都係我做的，做到發燒都做足兩日．．． 不過都好，第一組present，present 完個個sem 就少左3 cre workload

邊間啲人好相處-> 間間都係咁....

想玩書院活動 可浮可潛--> UC 好似唔錯

有冇人讀過econ 3620
In mac
好玩嗎？

美沙 黎緊sem 1 應該reg eleg 3203
洗唔洗睇定d vector calculus
唔記得晒d stokes theorem 果d

頭三星期會同你溫書
當然自己睇定最好

今鋪2401 2310 3203 都要aim 起碼B+以上

呢度係工程地頭？

其實唔難
2401碌住B range
2310幾易follow
3203就睇你個人造化 不過都是翻炒pp

入新亞 中大四院我稱霸

講真，你鍾意可浮可潛嘅，新亞真係啱曬

想問下8月11果個咩新生學制學系選科講座係咪reg day黎

可唔可以講下o day有咩做架

識女，溝女，爆房，交學費

cls

仲有一個月又開學

Be precise 係一個月零三日

有得開學好羨慕

你睇我好我睇你好既姐

巴打想做狗多啲？

本身已經係狗啦
汪汪

GENA 2212
GENA 2292
GENA 2322

大家會點排

thanks

Ching 下年去旅遊食女真是羨慕

GENA 2322
睇下邊個教, 有吳啟超一定要仆埋去讀
利申: A

辣殺大學留名

昇爺教都正

係星教

氧爺

no reg day in cuhk

冇reg day咁係點報ocamp果啲嘢？

要去自己書院？定係嗰陣未知

無咁快

幾時出 notebook 優惠？

應該都差唔多就出details

今年有冇apple？

CU有呀

不過macbook pro冇左usb好反智

可能買 iPad

個人覺得合理
不過係要轉插姐
3.1 type c 正野黎

九月尾先有details?

冇追po
A1擺左乜

係正但是未普及呀嘛 而加出街幾可有usb-c accessories賣

多啊
轉插吖嘛

Engine 仔黎緊終於reg 到兩日day off （如果reg到）

行圈高登大把

reg好少elective?

打算跟佢個study pattern reg
2401 2310 加多科elective
Sem 2 就3科electives

咁應該好輕鬆

你叫人地比隻usb手指你都唔會係usb-c啦 好煩
啲mouse keyboard又係

jeng有得exchange
good luck呀

仲加多兩科ug
一科logic 跟高grade 存
C 就reg Japanese pop culture

咁8月8號到底應唔應該去？
以往多唔多人去？

林鄭你返中大俾人圍屌？

上個sem 半個sem 有2日day off
大家都是engine仔 會唔會係你廢

今個sem繼續2日day off 輕鬆

有無人知 exemption係咪唔洗自己搞

利申: year3 entry

自制sem off

Mac 點解要keyboard 同mouse
手指係小見 但唔係冇

fmbb 自己睇下

<--自己睇

過多十日

我的意見：得閒就去，唔得閒就算。佢講ｄ野都幾廢，而且上網可以睇番的

美沙大大先有資格
我呢D垃圾柒廢就不了

申請certifying letter，揀錯Programme
有冇影響？
send左信問

有無人知first hon ba faculty 大約要幾多

佢應該會再打電話俾你問清楚的

代fd 問
Engine A2
best5 22
Weight完31.75
冇interview
穩陣🤔？

11號果個學制講座+選課輔導係唔係jupas同non ju入都一定要去？
洗唔洗點名？

no for both

上年LQ 30左右
不過點解interview都冇

Ching坐左好多年？
仲講緊547.8

佢自己唔去

哦 以為interview offer都冇
interview冇乜用架wfc

高登有人mon 我post
連登有人mon 我post
世界真係可怕

粗長好波

痴撚線 返去幫個仔包屎片啦

計通漲都唔止啦